Aqui está um exemplo de código complexo em Dart que implementa um algoritmo de ordenação chamado Merge Sort:

```dart
void mergeSort(List<int> arr, int start, int end) {
  if (start < end) {
    int mid = (start + end) ~/ 2;

    mergeSort(arr, start, mid);
    mergeSort(arr, mid + 1, end);

    merge(arr, start, mid, end);
  }
}

void merge(List<int> arr, int start, int mid, int end) {
  int leftSize = mid - start + 1;
  int rightSize = end - mid;

  List<int> leftArr = List(leftSize);
  List<int> rightArr = List(rightSize);

  for (int i = 0; i < leftSize; i++) {
    leftArr[i] = arr[start + i];
  }

  for (int j = 0; j < rightSize; j++) {
    rightArr[j] = arr[mid + 1 + j];
  }

  int i = 0, j = 0, k = start;

  while (i < leftSize && j < rightSize) {
    if (leftArr[i] <= rightArr[j]) {
      arr[k] = leftArr[i];
      i++;
    } else {
      arr[k] = rightArr[j];
      j++;
    }
    k++;
  }

  while (i < leftSize) {
    arr[k] = leftArr[i];
    i++;
    k++;
  }

  while (j < rightSize) {
    arr[k] = rightArr[j];
    j++;
    k++;
  }
}

void main() {
  List<int> arr = [5, 2, 8, 1, 9, 3];
  int n = arr.length;

  print('Array antes da ordenação: $arr');

  mergeSort(arr, 0, n - 1);

  print('Array após a ordenação: $arr');
}
```

Neste exemplo, estamos implementando o algoritmo de ordenação Merge Sort. A função `mergeSort` é responsável por dividir a lista original em duas metades e chamar a função `merge` para combinar as metades ordenadas. A função `merge` combina as duas metades em ordem crescente.

No `main`, temos um exemplo de uso onde criamos uma lista de números desordenados e chamamos a função `mergeSort` para ordená-la. O resultado é impresso antes e depois da ordenação.